# Parser: Scrapyd
Чтобы запустить демона:

0) Устанавливаем необходимые библиотеки:
```sh
sudo apt-get install libxml2-dev libxslt-dev libffi-dev
```

1) создаем виртуальное окружение **Python2** в папке ```scrapy-daemon/``` и устанавливаем зависимости из файла ```requirements.txt```
```sh
virtualenv --python=python2 .env
source .env/bin/activate
pip install -r requirements.txt
```

2)  Запускаем еще одну консоль. Активируем в ней окружение ```.env``` И запускаем демона скрапи.
```sh
cd scrapy-daemon/
source .env/bin/activate
scrapyd
```

3) Заходим в папку ```scrapy-daemon/parsers/``` и выполняем деплой проекта.
**Очень важно, чтобы во время деплоя был запущен демон скрапи!**
```sh
cd parsers/
scrapyd-deploy default -p parsers
```

Даем задания демону из любой консоли.
Основные команды для запуска пауков:
```sh
curl http://localhost:6800/schedule.json -d project=parsers -d spider=yandex -d django_task_id=1 -d query=cat -d pages=2
curl http://localhost:6800/schedule.json -d project=parsers -d spider=google -d django_task_id=1 -d query=cat -d pages=2
curl http://localhost:6800/schedule.json -d project=parsers -d spider=instagram -d django_task_id=1 -d query=cat -d pages=2
```